緊爽：報復美售台灣66架F-16V戰機 支那制裁洛馬支那直升機與核反應爐廠

美國日前決定批准售予66架F-16V給中華民國，針對這筆總價高達80億美元（約合新台幣2507億8100萬元）的軍售案，中國外交部21日作出回應，表示將制裁參與這項軍售案的相關軍事廠商。

中國外交部發言人耿爽21日主持例行記者會，會中被問及如何評論美國這項軍售案時，耿爽再次強調中國的立場。

由於7月初，美國才宣佈一筆22億美元的軍售案，僅月餘，美國再次向中華民國出售66架F-16V戰機，耿爽指稱，美國向中華民國出售武器已嚴重違反一個中國原則和美中三公報，同時，這項軍售案也干涉了中國內政，中國已向美國提出嚴正的交涉和抗議，「由此造成的一切後果必須完全由美方承擔」。

接著，耿爽表示，中國決定採取一切必要措施維護自身利益，其中，便包括了制裁參與這項軍售案的美國軍火公司洛馬。

美國F-16系列戰機的製造商為美國洛克希德-馬丁公司（Lockheed Martin，下文均稱洛馬），洛馬號稱全球最大的國防工業承包商，儘管美國始終未曾向1949年成立的中國政權出售武器，但洛馬透過併購、合資等方式，仍可從中國獲取商業利益。

2015年11月，洛馬以90億美元（約合新台幣2821億2800萬元）的價格收購了美國著名直升機廠商西科斯基（Sikorsky Aircraft），經查，西科斯基早於2003年年底就在中國成立了合資公司「上海西科斯基飛機有限公司」，持有股份達49%，是最大的股東。

係恥爽呀

慢動作

今年3月白宮有一個特別畫面。當特朗普宣佈要抽中國600億美元關稅時，有四條友企喺旁邊：美國貿易代表萊特希澤、商務部長羅斯、副總統彭斯，前面三個好正路，但第四個，係全球第一大軍火商洛克希德‧馬丁（Lockheed Martin）CEO瑪麗蓮‧修森（Marillyn Hewson）。貿易戰關軍火商咩事？唯一解釋，這一場從來都不是貿易戰。

洛馬呢間野同波音個d始終有d分別

49%股份，淨低嗰51%就制裁返自己咁？

tony stark

搬石頭砸自己的腳

殺敵49自損51

支那終於自食其果
迫外資合營呀啦

打自己條賓周，問敵人驚末

咁就更加以後唔駛合作，
下一步全世界就會制裁同中有合作既科學家同技術員

又話台灣係中國 自己買完野制裁人

制裁自己咁叻呀
爽嗎？

制裁自己都諗到 今鋪真係厲害了

係人地面前表演錫自己春袋

所以唔好話佢哋唔會捏爆自己春袋
佢哋真係會架

支那豬真係特別蠢

台灣已經窮到仆街

口交部

咁快D交返曬批黑鷹俾美國啦

睇下邊個快死D
支那個西藏睇下可以點守

窮？幾多本先係中國設廠既台資走番台灣
係全球反中情況下，根本個個國家都得益
只係台灣啲新聞剩係一路咬佢地走私煙單野

都唔撚賣畀你
制咩裁

強國制裁根本永遠唔可以同強國有生意往來嘅公司。

人地有偉大嘅直15，所向披靡

823死線+人鏈，824機場+觀塘，825荃葵青，831民陣，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共

發現台灣貨/零件好多都幾高質，同韓國有得揮

好on9

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

能屈能伸？

有無人睇錯咗做爽緊

Lockheed Martin

正式宣布星期六和你塞主題：抗議中共空域霸權

自我制裁

好期待 ，快D 制裁

唔係好明，即係間公司中國自己有份但制裁佢？

點解唔搞買嗰個 平時講到台灣係自己領土
而家自己買完野仲要搞鳩個賣家

佢應該唔知台積電一年賺幾多錢, 要交幾多稅

做咩干涉別國內政

你咁把幣 咁人地賣多幾架機比台灣幫補下

支那人即刻要食草了

巴打坐左幾多年
你係咪仲停留係非洲全部都係窮人既年代
台灣2018年GDP排世界23名 5千8百幾億美金

條傻仔一定以為台灣物價低 覺得台灣窮

係office笑撚左出嚟

攬炒呀

警嫂又緊又爽

你外人睇佢同台灣本地人睇都唔同睇法
如果唔係點會信發大財

人地買野又關中國事？

你俾舊屎人食但自己要食返一半 咁算唔算成功報復到人

講到你唔制裁人地就會賣野比你咁

你老母就窮

笑出嚟

係恥夾呀

又恥又爽 恥爽

乜撚野呀

「千字文」毋忘初衷，我「反思」故我在

4千幾億

窮你老母

儘管美國始終未曾向1949年成立的中國政權出售武器

個記者又幾識野

好呀，快撚D制裁
希望快D開戰添呀，你班中國柒頭皮到時連直升機都無

我真係好撚驚 佢咁自豪自殘比我地睇

恥夾🤣

咪On9啦，好多台商都回流
而且因為中美貿易戰，D外資有D都會揀轉去台灣
同埋觀光客係反而有增無減
台灣呢幾年畀中國制裁，所以努力同世界接軌，捱咗幾年而家越來越好

屌我都係

其實都唔知台灣驚乜撚

淨係台積電已經揸撚住支那個春袋

其實佢地講比啲國民聽，等啲國民安p打飛機，繼續活在強國夢，實則講完都冇人理佢

2019年 除咗支那仲有邊個會信台灣好窮？

可能條友真係支那人呢

撐攬炒

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU！而家搭車犯法呀？

不過尋日睇新聞講個大陸軍官開坐談會, 話台灣呢次買戰機其實冇乜幫助
明報都咁講

低價購美F-16V戰機 台軍惹買「毛胚機」質疑

【明報專訊】美國宣布以80億美元（約627億港元）價格批准向台灣出售66架F-16V戰機。但有台媒質疑出售項目中並不包括彈藥，稱這次買回的只是「毛胚機」，未來還需要花費大筆金錢買彈藥。台空軍回應新機包括先進雷達和電戰系統，彈藥部分則可和現有F-16共通使用。強調此軍購案爭取17年獲得不易，可有效提升空防戰力防衛領空、維護台海安全。

台軍：有雷達電戰系統 與舊機共用彈藥

《聯合報》報道，美國同意售台F-16V的單價，遠低於美國賣給保加利亞的同型機，質疑買到的可能是不包括彈藥的「毛胚機」。若以買房子作比方，等於只是「毛胚屋」，裝潢、家具、產險，都還不在內。因此，引進F-16真正所需款項，將遠高於檯面上數字。台方行政部門或美方，顯然體會到「頭過身就過」的道理，先只揭示部分開銷，便可以減少民間的反彈。

空軍司令部昨日表示，空軍向美方採購的F-16V新式戰機，配備先進的APG-83主動電子掃描陣列雷達AESA以及數據鏈路、航電系統和內建電戰套件等主要武器裝備。考量新採購的F-16V和現役F-16戰機在武器裝備上具有共通性，可以充分使用彈藥，也能避免同時屆臨壽期，以此來節省預算，而後也會依照敵情威脅，逐年檢討採購以因應實際需求。

解放軍批毫無用處 僅增民眾負擔

解放軍軍事科學院戰爭研究院研究員曹延中表示，台灣購買美國戰機的意圖在於挾洋自重、以武拒統。但在國家統一的歷史大勢面前，購買這些武器毫無用處，只會增加台灣民眾的負擔，讓美國軍火商多賺些錢，實質上解決不了什麼問題，反而會造成台海局勢的緊張。

戰爭研究院院長陳榮弟也指出，購買幾架飛機不會帶來多少軍力上的提高，但此事性質嚴重，損害中美關係，破壞台海的和平穩定，會進一步加劇台海的緊張形勢。中國一定會有反制措施，不會坐視不顧。「據我所知，中國將對售台武器的相關企業進行制裁，當然不排除採取其他措施。」

軍事科學院指台灣買戰機挾洋自重 內地會制裁售武企業
2019-08-22 HKT 12:06

在北京，軍事科學院戰爭研究院院長陳榮弟表示，美國對台售武違背中美建交時的承諾，嚴重損害兩國關係，是背信棄義的行為。

陳榮弟出席中國記協茶座時表示，台灣買數架飛機意圖挾洋自重，形容是「吹著口哨走夜路」給自己壯膽，反問台灣此舉能使軍隊有多少提高，中國一定會有反制，制裁對台售武企業，亦不排除有其他措施。

被問到解放軍具體如何出兵攻台，陳榮弟表示，軍隊有手段、能力和決心，保證國家安全、統一和領土完整，軍隊的決心和能力不容置疑。

至於十一國慶閱兵的詳情，陳榮弟說自己沒有參加閱兵的工作，但強調屆時軍隊隊列一定很整齊和威武，一定有很多新的裝備亮相。

陳榮弟（中）出席中國記協茶座時表示，台灣買數架飛機意圖挾洋自重。（仇志榮攝）

寫信向IATA 等國際航空組織投訴中國
干預航空自由同營運
危害機組人員及乘客安全
如果中國再唔收手就作出懲罰
例如禁止中國航空公司飛歐盟 美國 澳洲 日本等
睇下邊個快收皮

另外向中美貿易代表/白宮經濟顧問/國際貿易組織etc 投訴中國干預經濟自由
等美國多d 談判籌碼
逼中國唔好再搞香港

請大家廣傳呢個訊息等多d 人做

唔該大家copy n paste 等多d 人知道先

睇埋下面2 條link

即係台灣有窮人就等於成個台灣好窮？

It’s about sending a message.

佢就係

屌office好靜個個都知我忍緊笑

所以係點制裁？唔係好明

中國有咩黑鷹？

大陸狗近十年都不停公開挑機美國
真係打仗都唔出奇 歐盟以前都會幫下口
近幾個月就隱形咁 睇黎8國聯軍又集結

好似80年代賣過24架黑鷹俾支共對抗當時嘅蘇聯，主要駐喺四川+西藏。係唯一西藏高原稀薄空氣可用到直升機。不過支共最近幾年抄咗部一模一樣嘅直20，開始取代呢廿幾架將退役黑鷹

支那果d飛機仲勁啦
又識自爆

中國恐怖主義

爽死了

屌你

台灣大把野首屈一指架
台灣經濟差一黎係之前食過中共自遊行
食過呢份糖依毒藥後無得食，個數據一定差左
同埋重要比中共強烈打壓
奧巴馬果陣又唔撚撐
係去到而家侵侵強硬先轉好